【吸血貴利王之發展商按揭】低調置業討論區(41)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

黃秋生

上一個post 【方便舒適開放式】低調置業討論區(40)

補圖

已消滅舊post

之前有巴打講開定期，東亞做緊promo大家可以參考下

新post留名

LM

睇返上一個POST, 有爸打問起先借發展商, 之後盡快用自己錢還發展商再轉按.

Critically咁問, 假設兩年後轉按, 只係借銀行5成, 斬晒發展商果邊既借貸.

因為新樓同期應該冇乜買賣 (辣招trap你3年). 銀行會唔會直情估唔到價/ 或估好西既價?

要轉按返去銀行，樓價要升起碼3成，或者收入大增補返首期轉按銀行，唔係X哥食滑你，息口升仲大鑊

轉按返去銀行, 而銀行會唔會正情估唔到價? 因為期間樓盤冇成交 (假設)

吸血貴利王 - 有吳啟華好好笑 !

奧神大駕光臨

用買入價，新盤去銀行做按揭都係用買入價

謝V爸解答.

再再再強調，借X哥錢要諗清楚，如果自問供得辛苦咪借，除咗供樓，仲有差餉地租管理費水電煤各樣費用，本來買樓好事變成壞事，唔買樓唔會死，買咗有機會慢慢死，切記，睇餸食飯呀

lm

管理費都個個月幾千
借好盡果D 諗清楚
你遲D 未必每個月儲到咁多

奧神黎幫手集氣

上個post田園風.....
新樓入伙
你老味連油都唔駛油
加幾集門同窗就收7皮

奧sir

有幸遇見奧sir留名

上個post有啲留言嘅巴打我覺得計得盡，覺得唔係好妥

其實好撚大獲下 計埋呢d雜費一個月點儲錢
如果三年後個市一唔好彩跌一跌佢三年後轉唔到 利搭利

點解唔買二手同牛屎區
如果買開放or一房就算柴灣都有唔過300呎400萬左右嘅舊樓

買左樓為幾蚊車錢要行路返工會仆街

唔講跌橫行/升少少都死，X哥呢個盤同柏傲灣唔同，多咗好多借佢錢，可以想像係差唔多收入，到時可能好多人頂唔順要賣，同一時間又急唔慌賣到好價，全身而退/執少少已經係有運

1. 新樓，好多人鍾意新樓
2. 唔夠首期又想買，冇壓力測試
3. 預期升幅好多
4. 冇啱心水盤

利申: 鳩估

呢幅圖值得置頂

三年後會唔會好多呢度牛屎區業主反而買到海之戀

5. 巿區樓情意結

我有諗過到時可以換海之戀，等融雪期一夠鐘，可能會扑到傻瓜

管理費當佢2500 一個月
水當你300
電當你500
煤當你400
差餉地租當你600
仲有未計稅呢？
搬出黎住而多左O既開支呢
供樓呢
所以唔好咁老定咩3年一定儲得返2成轉返銀行按

柴灣窮撚區又多新移民，狗也不屌

成個柴灣同小西灣都係公屋+老人區

太古城嘉亨灣逸濤灣都好多新移民

小西灣都仲有個藍灣半島拉高返，柴灣得個墳場

貝沙灣簡直一半以上都係新移民

貝沙灣D新移民有無開大喇叭跳大媽舞? 柴灣見到好多

太夾硬買

講咁多做咩
只有麥當勞道，半山住得人
其他唔撚係人住O既

無錢係咁架啦
同埋屌柴灣乜都無出去都唔係留柴灣架啦
一係落銅鑼灣一係中環

住咁多年唔覺咩大媽舞問題
可能我唔近公園

3 年後執平貨

8p 十幾分鐘出銅鑼灣，快過係太古行落去搭地鐵

小西灣788出中環仲快過8p落銅鑼灣
柴灣就慘d

就算到時唔走嘅租出去，租值嗰一刻唔會高，太多租盤，睇世宙租值咁低就知，幫唔到還高利貸幾多

睇餸食飯

too expensive

想問如果啱啱 借九成按上車

有冇得即時做二按?

【新界成交】翠華花園開放式戶351.8萬沽 呎價1.63萬

上車熱潮未止，沙田上車屋苑翠華花園，新近再錄成交。中原地產招錦昌表示，河畔翠華花園C座高層4室，建築面積330方呎，實用面積215方呎，開放式間隔，放盤4日內即以351.8萬元沽出，實用呎價16,363元。
招錦昌指，新買家為上車客，怕遲買更貴，見單位間隔合用，即決定購入單位自用。原業主於2012年7月以176萬元購入單位，持貨約5年，是次沽出單位賬面賺175.8萬元，升值約1倍。

【將軍澳：將軍澳中心2房723萬沽 5年賺近「3球」】
將軍澳多個大型屋苑，其中，基座設有大型商場的將軍澳中心，利嘉閣黃智傑表示，將軍澳中心5座中層H室，實用面積約465方呎，建築面積約617方呎，為兩房兩廳，剛以723萬元沽出，實用呎價15,548元，建築呎價約11,718元。

據了解，原業主於2012年5月，以約425萬元買入單位，現轉手賬面賺約298萬元，物業升值約70%。黃智傑補充，將軍澳中心現時約83個買賣盤提供，最低「入場費」由約640萬元起。

【沙田：帝堡城兩房戶755萬易手 實呎1.3萬】
世紀21奇豐物業李嘉文表示，沙田帝堡城7座高層D室，建築面積726方呎，實用面積580方呎，兩房間隔，向西望市景，放盤兩個月，原開價800萬元，經議價後，減45萬元或5.6%，以755萬元易手，建築及實用呎價10,399及13,017元。
原業主於2013年2月購入上址，當時作價573萬元，持貨四年，獲利182萬元，升值近32%。

我嘅話唔諗，真嘅，去到港島價錢

【財經評論】「大行加按息，原因你懂的！」

樓價熱火朝天，金管局防範銀行風險再次運用「隔山打牛」法，透過增加8大行新造按揭資本成本－提高風險權重（RWA）下限，曲線驅使銀行轉嫁成本「唧高」客戶按息，上周5傍晚至剛過去的周末日，5行先後「高速」加按息0.1厘。

該局總裁陳德霖認為，銀行加按息是商業決定，是在考慮資金成本提高後的「自然現象」。不過從幾間大行公布的時間及安排觀察，決策過程算不上「自然」，有龍頭行半夜三更發佈加息決定，另外兩行周末、日趕工決定跟加，情況可說有點裙甩褲甩。

有市場中人被問及何以銀行咁急加息，只含糊其詞表示「你明嘅啦」，似乎是大行加按息，「原因你懂的」！

加息與割喉減價唔同，前者銀行遲一刻跟減，秒秒鐘客戶就流失畀競爭對手；相反銀行遲一分鐘加息，只是新做生意成本稍增，銀行賺少咗但客戶隨時留耐啲。金管局出招後，港元息口基本上無甚變化，分析員亦計過數，新招對大行核心資本率只造成0.1個百分點影響，而且今年只半年度入賬，大行資本雄厚，唔會等多一陣跟加都頂唔順，要深宵拍板。

金管局根據巴塞爾委員會建議，對銀行採取「風險為本」監管模式，所謂風險為本，即係你有幾大財務實力，就承擔幾多風險。

假如8大行資本實力及風險狀況完全一致，資本成本加重後，各行齊加按息確係自然現象，關鍵係8行雖則都叫大行，各行實力差異巨大。

8行中以渣打及東亞（023）資本狀況相對較弱，所以渣打依據自身狀況「計過條數」，上周一事先張揚不排除加按息，到周五黃昏落實調整，與母公司資本豐厚到回購連連的滙豐，上周三表明市場競爭激烈，「仍要睇緊對手行動」故暫不加息，兩者都係完全符合風險為本、以市場化因素決定商業行為的完勝示範。

當然銀行唔嫌賺多啲，藉成本加重機會順勢提高息按息，情理俱在，但倘有大行策略認為，自己資本夠新招影響微，目前貸款出路有限，按揭又穩陣撥備偏低（3月份按揭貸款拖欠率僅0.04%），寧願繼續薄利多銷，人棄我取多做新生意，不也是符合風險為本的商業決定嗎？

2001年本港全面取消利率協議，存貸利率屬銀行商業決定；去年本地實施競爭法，透過規範企業反競爭行為防止合謀，促進市場競爭及刺激經濟活動增長。

近年按揭市場競爭白熱化，銀行一般都不再公布官方按息水平，只視乎客戶關係「case by case」。今次加息反映另一有趣現象是，原來大行拆息按揭（H按），官價都是H+1.3厘，各行資本不一又出奇地「心靈相通」，調研後全部加至H+1.4厘。

隨着國際間高舉窗口指導、穩定壓倒一切的監管主調，經濟學泰斗阿當．斯密倡議的「無形之手」，正逐漸消退，中港市場融合，樓市要調控，銀行要加息，無形之手是否已換成了佐治．奧威爾小說《1984》的「Big Brother」，形勢如何「你懂的！」

記者：劉美儀

折實成17k

17k 接近九龍西最貴啦

又要同屋企人傾傾

唔係太吸引

Park yoho大家覺得好唔好？
我見V巴琴日share,黎緊有park yoho二期樓花抽

交通

等d人供唔掂，三年後掃平貨

有車就得,冇車唔好諗

你9成按果陣咪已經做左2按

睇下大家意見

海之戀下星期再推百幾個單位， cream 絲召喚

想問下有無人經按揭轉介申請按揭? 有無伏

集氣

好攰，就算屋企人想抽，我都未必會去
一黎返工已請好多次假，二黎我好多功課做

唔緊要啦

一抽中cream 絲即上新聞，學生妹買海之戀

追到氣咳 終於追到新post
Cream絲加油呀 唔好比咁大壓力自己

唔方便喎

交通唔掂，揸車例外

無伏

大撚獲
而家銀行先話有機會批得8成

剩返去邊度借到

【加幅進取】海之戀個別高層海景戶 提價逾兩成 (16:34)

長實(1113)荃灣西海之戀首期經兩輪銷售累沽842伙、套現89億元後，今日再以折實平均實呎1.75萬元加推122伙，個別極高層擁較優質海景的3房戶，提價幅度高逾兩成；以今日最新推出的6座48樓實用793方呎B室為例，呎價定價為26319元，而之前已推售、毗鄰的48樓實用754方呎A室，同樣屬向西南3房戶、大廳和主人房均可享海景，呎價定價為21782元。相對之下，上述今日新推的6座48樓A室的呎價，較毗鄰單位調高21%。

頭先望吓已經覺得唔使諗，又貴又迫加樓花不如去買現成嘅

做左cd-rom成年
下個禮拜到我收樓啦

恭喜 不過連登開咗半年到

Sorry

咁就賺2成，下次成萬人排隊

估價唔足？

之前沒問清楚？

做乜一早唔做預批 ？ 搵多幾間問 （唔經mc)

你用得9成按實力已差，一成要50萬嗎？

唔知點解審咁耐都未審完
佢而家話我老豆唔係固定入息
Mc有機會唔批9成
只係話有機會

成一個半月先咁講
而家好不安

幾時成交？做多兩間唔經mc既補飛啦

有無apply 過其他非MC O既bank？快D 去apply

非mc點借9成？

巴打...有MC 以外O既按揭保險機構

*環宇海灣錄得首宗SSD鬆綁成交*，為3座高層C室，實用面積694平方呎，3房套房間隔，望荃灣市中心景致。

原業主於2014年5月31日以602萬元買入單位，是屋苑一手時期首批出售的單位，今天正式鬆綁，立即以822萬元沽出單位，實用呎價11844元。

原業主一直將單位自住，最近想換區轉換居住環境，於是沽貨，持貨3年，帳面大幅獲利220萬元，單位升值37%。

Cream 絲環宇岩唔岩

搞一個半月都仲未firm ?

即係海之戀呢水加推加價坐艇機會高

三年後轉返比銀行個筆錢真係大問題。所以plan b係交樓前用二按。要問下銀行個壓測要幾多先
月供變27000

我都係潛一潛水先..

升就唔怕

same here

其實借唔到
如果mc唔批
係可以揀唔經mc
但跑人都係差唔多

呢樣野真係佩服新鴻chi個marketing, 見爾巒唔賣得, 即係新既改名加個hit到爆yoho兩個字落去, 賣曬
有時都唔知係佢聰明定香港人幼稚

我n年前搵工，份工寫元朗，收到電話叫我去見，地點:水淺田

錦上路西鐵站轉大埔巴士會經過，我都唔識講，你Google下

Thanks

64k?

好似係呀

點解巴打唔買樓前問清楚先買
希望你可以問銀行借大部份＄然後先搵財仔借少少

屌爆樓上 返親通宵都同我裝修 一年裝幾10次 點訓呀

奧巴有冇入手

我買前計好左
只係二按壓測過唔到先只考慮一按

麻煩tg埋 useiu

希望你攪掂 唔使借晒財仔

Off topic 一下，美國真係退出巴黎協定
世界好似越黎越多事...

啱啱睇左少少details
感覺退出個協定唔會令國際形勢有問題
個協定內容係由2020年起減少碳排放
同已發展國家要夾1000億出黎幫發展中國家去減少碳排放
中國係發展中國家之一
可能係trump 心諗你大陸咁撚有錢仲拎住發展中國家個牌頭扮窮要我俾錢？啋你都有味

佢國內好似無咩聲音支持佢，連共和自己友都唔妥佢

計我話美國唔只要退出巴黎協定，仲要退出埋聯合國添

其實市民支唔支持佢無問題，選舉已贏，有咩不滿幾年後用選票決定

【星島日報報道】新盤交投高位橫行，但二手卻在低位徘徊，令代理競爭仍甚為激烈，不過，最新公布的持牌代理人數變化就不大，地監局公布上月底代理人數，共37404人，較4月底的37306人，微升98人，升幅0.3%，但人數已為16年1月後16個月的單月新高。
其中持營業員牌照共20170人，上升14人，持地產代理個人牌照共17234人，上升84人。至於公司牌照則共有3411個，按月減少2個。

如果政苦要推爆個市
最小多3萬人冇飯開

置業安居：深井低水盤 至啱愛海一族！ (11:09)

【東網專訊】政府不停出辣招壓樓市，但樓價反而愈升愈癲，實用呎價平過萬元的平價屋苑快成歷史。不過，只要細心揀「宅」，放眼度假Feel十足的深井區，不乏樓價落後大市的2房及3房居所，最平實用呎價8,000港元有找，是嚮往臨海悠閒居住環境的人士追落後入市之選。

深井位置上較平價盤集中地屯門近市區一點，有車一族出中環只需半個鐘，加上一帶臨海環境優美，至啱愛海一族居住。區內代理指，深井沒有港鐵接駁，對外交通不算方便，樓價升勢不及其他地區；區內一些90年代落成的私人屋苑，會所設施齊全，但仍不乏實用呎價平過1萬元的放盤，絕對是上車換樓客低水盤選擇。

換樓Budget有限首選坐落深井市中心的海韻花園，設有主人套房，一家大細住得寬敞，現時入門盤叫價535萬元，實用呎價8,000元有找，在市區連居屋兩房單位也幾乎買不到。

兩房盤大可諗諗90年代新界西樓王屋苑浪翠園，現時1期仍有實用呎價低過1萬元的放盤，460萬元起可做業主。

－－－－－－

●海韻花園3房呎價8千有找

換樓Budget若然有限，大可諗諗坐落深井市中心的海韻花園，清一色提供3房戶，設有主人套房，一家大細住得鬆動，現時入門盤叫價535萬元，實用呎價7,800餘元有交易，是區內性價比最高的換樓之選。

90年代落成的海韻花園，以往前臨無敵海景，加上設有度假式會所，昔日是換樓客入市熱點。不過，隨着臨近海濱而建的新進屋苑相繼入伙，令海韻花園無敵海景變成樓景，自此樓價落後大市，即使近年樓市火熱，現時實用呎價仍遠低於1萬元。

海韻花園由5座物業組成，提供約1,066伙，清一色提供3房戶，實用面積介乎600餘至700餘方呎，廳大房大，加上設有主人套房，住得闊落，惟缺點是採鑽石廳設計，擺位考心思。屋苑另一賣點是坐落於深井市中心，住戶行兩步即可歎美食，而屋苑有多線巴士及小巴途經，住戶外出搭車選擇多。

區內代理表示，現時入門盤首選海韻花園3座低層戶，實用面積681方呎，叫價535萬元，實用呎價7,800餘元，屬區內性價比最高的3房盤。晉誠李德鴻表示，銀行相繼加按息，但由於海韻花園樓價低水，業主叫價仍硬淨，而近期1座有高層3房戶以583萬元易手，呎價9,200餘元。

－－－－－－

●浪翠園1期 2房嗌460萬

如果想在深井一帶尋覓低水兩房盤，不妨諗諗90年代新界西樓王屋苑浪翠園，分5期發展，現時入門盤在第1期，建於深井市中心附近的小山坡上，靜中帶旺，兩房盤460萬元起可做業主，實用呎價9,500餘元。

浪翠園是90年代炒家樂園，當年受赤鱲角香港國際機場及相關基建啟用等利好消息帶動，吸引投資者大舉入市炒到癲，尤其是1997年開售的第5期帝華軒，海景戶建築呎價破萬元亦被買家搶購，瘋狂程度不比今日遜色。

不過，隨着九七樓市泡沫爆破，浪翠園樓價曾插水，即使近年隨大市回升，但炒家離場下市況無復當年勇，升勢不及其他地區。

美聯吳鵬雄表示，浪翠園規模大，但5期之中僅得第1期仍有實用呎價低過1萬元的2房放盤，主要為向山景戶，樓價較海景單位親民，現時最平為3座高層山景戶，實用面積483方呎，叫價460萬元，實用呎價9,500餘元。

浪翠園第1期樓齡25年，是各期中最舊的一期，4座大廈提供867個單位，最煞食是坐落深井市中心附近的小山坡之上，環境靜中帶旺。另外，屋苑設有獨立會所，康樂設施多不勝數，住戶足不出戶盡享悠閒生活。

－－－－－－

深井處處悠閒氣息 感覺寫意
提起深井，都會諗起馳名燒鵝，但除了地道特色美食外，區內背山面海的環境，散發市區少有的悠閒氣息，閒時在海濱長廊散步，感覺分外寫意，入住其中盡享悠然自得的生活。

深井周邊不乏悠閒設施，鄰近的釣魚灣泳灘更是這帶居民消閒的好去處，一次過飽覽汀九橋、青馬大橋及汲水門大橋景色，更可一邊望海景一邊燒烤。至於泳灘旁的舊馬灣街渡碼頭，更是釣魚發燒友的垂釣勝地。

地道燒鵝遠近馳名
另外，深井是青山公路之中的著名美食小區，尤其深井村一帶近年有不少特色食肆進駐，有多國美食滿足饕客味蕾。當然，要數深井最馳名的美食，不得不提地道燒鵝，是為食一族不可錯過的美食。

未來規劃方面，政府正研究將坐落深井已建成住宅區東側的污水處理廠搬遷往岩洞，改作發展住宅及社區設施用途，以釋出土地滿足住屋需求；若毗鄰中電深井變電站同時納入搬遷計劃的話，兩地盤合共面積至1.3公頃，可建約1,200個住宅單位，容納人口約3,700人。渠務署早前就該計劃的可行性研究進行公眾諮詢，但有區內居民反對有關建議，並要求擱置計劃。

置有心得：銀行按息戰告一段落 (11:21)

【東網專訊】金管局早前再次在按揭市場推出新辣招，以提升銀行風險管理和抗震能力，亦希望為熾熱的樓市降溫，辣招包括：其一，採用「內評法」計算資本充足比率的銀行，新做住宅按揭貸款的「風險權重」下限，由現時的15%提高至25%；

其二，涉及多過一個按揭貸款的借款人(借款人及/或擔保人)的按揭貸款，要將現時按揭成數上限下調1成；其三，收入來自香港以外地區的借款人的按揭貸款，要將現時的「供款佔入息比率」上限下調1成。

辣招推行後，按揭市場比較大的變化就是4大銀行先後調高「H按」的息率，由現時H+1.28%調升至H+1.4%，原因就是目前採用「內評法」計算資本充足比率的銀行，按揭市佔率約80%，當中包括了這四大銀行，此措施是對銀行增加了資本要求，所以銀行就要作出相應對策調高按息，相信銀行之間由上年中開始的減息戰會告一段落。

另外，新措施第二點所指的借款人其實亦包括擔保人在內，當中說明只要成為按揭貸款的擔保人，即使是無物業在身，於將來置業申請按揭時，都必需扣減1成，因此，如有意成為擔保人都必需要注意，但是如果他們符合「高成數按揭」的要求，仍可透過按保計劃申請高達9成的按揭。

最後，今次辣招其實主要針對投資者及海外收入人士，相信對整體樓市的影響不大，因現時投資者多為有實力人士，對貸款需求不大，而上述措施亦只針對銀行，財務公司不單止不受影響，反而有利他們爭取更多生意，觀乎近期有數間財務公司更涉足新盤市場就可見他們的積極性。

利嘉閣按揭代理董事總經理 黃詠欣

我個人係非常鐘意深井
係買野買餸唔太方便，家庭主婦會辛苦啲啲

揸車OK㗎，環境唔錯冇咁迫

賣左自住樓有錢係身真係會身痕，呢輪大洗左

土地註冊處：5月樓宇買賣合約按月跌16% (12:19)

【東網專訊】土地註冊處公布，5月份送交土地註冊處註冊的所有種類樓宇買賣合約共7,536份，按月下跌16.1%，按年上升24.3%。

以12個月移動平均數計算，5月份的樓宇買賣合約數字為7,286份，按月升1.7%，按年亦升43.2%。

5月份的樓宇買賣合約總值668億港元，按月跌24.1%，按年則升37.1%。

上述買賣合約中，住宅樓宇買賣合約佔5,732份，按月跌18.8%，按年則升25.0%。

5月份的住宅樓宇買賣合約總值536億元，按月下跌23.0%，按年則升30.9%。

5月份市民查冊的次數共459,409次，按月上升12.8%，按年亦升14.7%。

樓價UPDATES：馬鞍山中心反價照沽
06月02日(五) 11:51

新盤熱賣，帶動二手樓氣氛，部分買家為免遲買樓價更貴，入市態度轉趨積極。馬鞍山中心有2房單位業主反價5萬港元，仍獲投資客斥535萬元承接，實用呎價14,267元。將軍澳都會駅4房單位以1,408萬元易手，創屋苑次高價，實用呎價15,856元。《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●北角寶城閣高層單位，實用面積318平方呎，1房間隔，以535萬元易手，實用呎價16,824元。

●跑馬地聚文樓中高層B室，實用面積約929方呎，3房套房間隔，原業主原叫1,850萬元，減約12萬元終以1,838萬元獲承接，實用呎價約19,785元。

●太古城南海閣低層A室，實用面積約552方呎，2房間隔，業主原叫租約26,000元，經議價下減1,500元，以約24,500元租出，實用呎租約44.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳寶盈花園4座高層G室，實用面積484方呎，2房間隔，2個月放盤，第二市場價叫480萬元，剛獲區外綠表客「零議價」承接，實用呎價9,917元。

●將軍澳都會駅2座中高層H室，實用面積888方呎，4房套房間隔，剛以屋苑次高價1,408萬元易手，實用呎價15,856元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺花都廣場7座高層A室，實用面積392方呎，2房間隔，以465萬元獲承接，實用呎價11,862元。

●馬鞍山中心1座中層G室，實用面積375方呎，2房間隔，開價530萬元，日前反價5萬元連租約以535萬元易手，實用呎價14,267元。買家為長線投資者。

●元朗尚悅8座高層H室，實用面積約443方呎，2房間隔，原開價515萬元，議價約5萬元以510萬元獲首置客承接，實用呎價約11,512元，高市價約5%。

有車O既住深井真係唔錯

轉做租租？

估價又升左
點算好

難分真與假

唔好成日j啦 會傷身

Mc仲未批

之前睇中左個單位
點知未搞到D錢就賣左

依家個個單位樓上有放盤,貴2萬
但個業主話要簽左臨約先比睇樓
去唔去馬好?驚中伏
我型住佢身有屎先唔比人入去睇

on9

啋佢都傻

咁痴線，伏味濃

收睇樓費都話，乜都唔俾睇就叫人簽約 街市買菜都有得睇

都幾肯定有伏
分分鐘全爆都搞唔掂

明曬

搵水魚

按揭offer 通常無得hold 咁耐

要求帶票睇樓就合理
要求簽左先俾睇就on9

俾錢實得架wo, 搬遷費廿個唔信佢唔走

爽呀!

大訂幾多先

無左cream 絲啲雞翼，呢邊補返啲殺訂雞翼

之前n 個post 集過一次氣，殺大訂
最後失敗

包埋黑絲pls

樓價指數連續15周創新高 平九七前紀錄！ (16:01)

【東網專訊】中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，CCL連續15周創歷史新高，是20年以來第2次出現，平了1996年12月至1997年3月期間的紀錄。雖然CCL屢創新高，但在用家市之下，樓價升幅相當溫和，近15周累計升8.14%，與1997年當時15周累升27.71%相比，前者只及後者1/3。

中原城市領先指數CCL最新報158.78點，連續15周創歷史新高，按周升0.33%，連升17周共8.83%。樓價持續向上，但近4周升幅忽大忽小。CCL本周升0.33%，上周升1.16%，前周升0.11%，3周前升0.53%。預期6月中旬CCL可望升到160點水平，升穿後升勢仍然持續。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass上周升破160點後升勢持續，最新報161.33點，連續2周創歷史新高，按周升0.38%，連升2周共1.40%。CCL(中小型單位)報159.35點，連續15周創歷史新高，按周升0.41%，連升17周共9.16%。CCL(大型單位)報155.79點，為歷史次高，上周創歷史新高後回軟，按周跌0.13%。

本周4區指數3升1跌。九龍CCL_Mass報157.46點，連續2周創歷史新高，按周升0.40%，連升2周共2.40%。新界東CCL_Mass報167.56點，連續2周創歷史新高，按周升0.16%，連升3周共2.45%。新界西CCL_Mass報143.35點，為歷史次高，按周升2.28%，終止2周連跌。港島CCL_Mass報170.10點，為歷史次高，連續2周創歷史新高後回軟，按周跌1.02%。

今天(2017年6月2日)公布的指數，根據2017年5月22日至5月28日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有7成半的交易是在2017年5月8日至5月14日簽臨時買賣合約，即新年長假後第15周。5月26日本港主要銀行陸續宣布調高按揭息率，5月31日九龍啟德第1F區2號商業地皮高價售出，對香港樓市的影響將會在2017年6月下旬CCL開始反映。

我又要出黎集氣

【大行觀點】大和：市場適應了高樓價高地價「新常態」

大和發表報告，指愈來愈多市場參與者正在適應本港住宅樓市地價與樓價雙雙高企的「新常態」，樓市的下一發展在於有關情況會否推動政府加快增加土地供應。

日前由信置（083）牽頭的財團以83億奪得錦上路站項目，大和指投地結果反映本地發展商面對競爭加劇，決定付出更高價錢投地。另外，新盤海之戀的銷售反應，亦顯示用家及投資者接受樓價高企的事實，兼已反映了政府進一步收緊樓市措施的預期。
至於上述「新常態」會否加強政府增加土地供應的決心，大和指要觀察三項主要指標，分別是土地用途轉換步伐、新發展區發展步伐，以及新鐵路項目發展步伐。上周九建（034）成功將一幅農地轉換用途，過去幾個月三間主要發展商亦各自有最少一幅農地成功轉換。大和認為有關變化對手持農地的發展商有利，亦對能夠獲得新地塊的發展商如港鐵（066）有利。
大和重申對本地地產股的「正面」評級，但略為看好收租股多於發展商，首選為太古地產（1972）及九倉（004）。

83億，起完賣幾錢呎

起錶17000/尺

500呎賣850萬，錦上路

但係迫唔到上西鐵

有無巴打對三星電子鎖有研究?
而家邊款好?
邊個代理商買穩陣? 感謝

多謝炭巴
有無邊個牌子電子鎖好?
超唔想拎鐵匙

造價過高效益低 政府無意建屯荃鐵路

屯門公路改善工程已完成，有助縮短往來屯門和市區的巴士服務的車程時間。（資料圖片）
【本報訊】政府曾經研究興建屯門至荃灣沿海鐵路，但最終因屯荃鐵路造價過高及成本效益太低等理由而作罷。運輸及房屋局回應立法會議員查詢時重申，暫時無意興建屯荃鐵路，但長遠來說，若屯門與荃灣之間的沿海地區規劃情況及人口有進一步變化，以及運輸需求長遠有所增長，或該地區的發展規劃有其他新考慮，當局可重新考慮這個鐵路方案。
運房局指，顧問曾就興建屯荃鐵路的可行性作出詳細評估，由於該鐵路走廊之間海岸線的人口，主要集中在東西兩端，其餘地段的發展密度較低，預計不會有新的客源基礎。
同時，由於興建屯荃鐵路涉及一定的技術困難，屯荃鐵路的建造成本預計相當高（按二○一三年價格計算，約六百五十億元），成本效益難以確立。
運房局：市民寧搭巴士
再者，屯門公路改善工程在二○一四年完成後，往來屯門和市區的路面交通網絡已經有所改善，有助縮短往來屯門和市區的巴士服務的車程時間。
基於時間上的考慮，更多乘客可能寧願選擇乘搭巴士出入屯門，屯荃鐵路方案的吸引力相對降低。而落實屯荃鐵路這個項目，亦會對沿海地區的景觀造成負面影響。

Accept 左大貓offer, 但佢話要成個星期先出到批核信俾我 係咪算正常？

正常O既，做野都要時間啦 唔係以為香港銀行業好好效率呀？

一日未簽一日都心大心細

好少人抽？

2房 幾錢？ 係唔係太貴丫

其實回六成姐係幾多，我點知發展商實際俾幾多aa

樓，股，地價都新高

股先爽
依個升市我屋企人應該賺多左層返黎

回6成都算reasonable ar, 如果叫人回全佣，到時收唔收得番都成問題。戓者又要搞一輪先有。
再唔係佢話個definition 係 3% -> 2%公司 1%agent
之後俾1%你
到時你咪仲唔開心。

引申，我唔係agent ,不過我覺得出黎行，大家好黎好去，無必要賺盡

唔該巴打

想睇下有冇人用無縫地板

簽左跑人按揭
H+1.28
好彩申請得早

呢度有一種推動力。令未上車既人感到夢想可成真

你今日買左未？

係真，我宜家都會勸我身邊嘅好朋友諗正面啲，唔好諗上唔到車

租樓日日賺

我用有指紋果隻，而家最新有埋藍牙，可以經電話check 紀錄
電正常用一年一定夠用

果隻仲要係舊款，新個隻已經無咁既問題

講真，通常唔肯睇送食飯就會覺得難

都係果句 有一份穩定工 自用
睇岩左買到就買 自用一定冇死 守幾年點都會返黎

係 年尾可能樓爆 但係冇人知
但係到時樓爆 你更加買唔到

樓爆 銀行收水你無多首期係手唔使諗
同埋到時經濟差你想買但你又會憺心份工
所以能力夠cover咪買左先

好多人唔明/唔信呢點
個市回落就一定係經濟唔好
之後就會:
1) 估價不足
2) 銀行睇客黎批
3) 壓力測試 (要更多月入)
4) 其他心理因素

[member]絲打,如果你真係咁想買我建議你試下搵格離區aa抽,因為今次主區自已都唔夠食,但係佢又唔可以唔比其他區做 笠番個頭盔先 以上我估架咋

不能同意更多
你講咗兩個重點出黎

恭喜 聽講4/6前簽咗申請表仲有機會申請到你哩個息口

上黎多謝之前各位幫手提醒小弟要睇餸食飯
小弟宜家迷途知返
考慮返舊啲但可以輕鬆應付嘅樓盤

[quote][quote]上黎多謝之前各位幫手提醒小弟要睇餸食飯
小弟宜家迷途知返
考慮返舊啲但可以輕鬆應付嘅樓盤

最近好忙冇時間睇樓，宜家業主都係咁心雄？

都唔係嘅，呢輪應該可以多啲議價空間，銀行加咗「+後面嚿嘢0.1」再加新盤轉移咗購買力，肯搵吓撞啱個業主等錢使都會平啲賣

[member]布/珠簾分隔

請問各位巴打
而家新做按揭，借4m到
個息口大約H+幾多
唔該

好似唔係居屋咁排出去，有管道集中出油煙，唔敢肯定

最新5間，大細貓，跑人，強國銀行香港，東亞加咗，H+1.4厘，頭6間中，工X亞洲冇宣佈跟上面五間

東亞都跟人1.4， 邊個會用佢

係個廚櫃同玄關紅色，最簡單咪換左佢

廳有幅牆都係，要攪都好簡單，間屋裝修真係唔差，厠所改大咗，冇記錯仲間咗個衣帽間

加油，睇好你

梅窩原來上網得PXXW，4舊幾8M 仲甘過村屋

鴨記買無限4g加wifi手指 完勝

睇美國個勢頭
6月未必加到息
縮表可能要再減慢

6成以下回贈就可以出超過1%唔扣load size?

好多人睇通出口術，又要減稅、增加公共開支，復興美國製造業，又要加息強美元，點搞? Trump同歐洲唔啱，你玩萬劍歸宗人哋繼續放水，強美元美國製造嘅貨賣比邊個?

狼來了 用太多次 用到市場無乜感覺

全球通貨膨脹
最近嘅大陸都印好多 仲要無人知幾多先得人驚

以前放咗嘅水滲晒入各種經濟活動，唔係話放就放話收就收，好多濫發咗嘅錢已經收唔返，如果咁簡單，應該可以退返去21蚊焗豬飯嘅價啦

認真
廿一蚊嗰時仲好食過依家

廿一蚊個陣冇標榜過咩厚切
依家d 厚切真係食落冇feel

仲有傳說中成呎長厚切

利申 唔食大xx系列

唉 點鳩知佢做乜
岩岩丟埋去跑人

如果真係得8成
我又冇其他cash
40萬可以點借

無知一問

冇記錯銀行仔講過
上左form畀hkmc
hkmc要10個工作天內回覆得/唔得/補啲乜嘅咩

幾個case都拖幾耐下

屋企人借P loan

老豆老母外父外母
最後唔得或者佢地同財仔銀行借
但你供唔供得起先

世宙12k 低層抵唔抵租？

嘉湖都10000兩房啦，12k包管理就9衝

12k 新樓兩房
租金平到

我諗個業主岩岩做左收租佬，唔知價放租

仲平過住上水

一開始做14.5,之後12.5都聽過
80個盤係到搶客你當小野

13k我去林太租3房啦

新盤收租你估講笑呀

買新樓放租
就好似買左條女返黎冇得破佢處咁
幾大所住返幾個完 屌到反哂皮先比下手

不過搭西鐵個陣見窗口d memo紙多到呢

完美演釋

仲要咁近西鐵站,下面又大把野食
抵到爛

應該太多業主同時放租先搞到咁低租

租樓日日賺呀

海之戀幾百個盤同時放租

點止，仲有隔離柏傲灣同全城匯，要消化晒先扯得起租金

呎租30蚊

租樓最好

嗰區未來三個新盤差唔多一齊收樓，啲1房2房租盤一定好多，想扯得起租金都難，望吓環宇海灣啲租金

抽唔到等租都得㗎

齊齊去租海之戀

一齊幫cream 絲集氣

今次一定戰勝歸來

thanks

今日啟德好似又賣晒，父資產、母資產空群而出，成千萬乎披都有，嚇死人

香港太多隱形富豪
淨係我做野果度樓下果條文具佬,平時同佢老婆真係完全睇唔出有錢
間文具鋪佢兩公婆一腳踢,仲要包埋送貨

一問之下,原來有3個麗晶花園單位(1大2細,1個自住)

以前賣文具報紙好好搵，我果邊商場以前個賣文具報紙賣到有幾個單位

由第一次啟德新盤熱賣到今日呢堆盤，先知到香港地有錢佬多到難已想象

笑死

真係霸氣十足

[member]仲要係當買餸咁買[ /member]

租樓真係日日賺架

唔係我呀麻

其實海之戀最後張單有貴好多？
可以compare 下8座同層2房單位同7座10座單位
都仲係平菂

林太兩房成左466

嘩好快到500

又係時候林太召喚

幫辦1d都唔好做

低位上左200萬？

原來40碼外係射得入保方架？

丙朗

薛俊昇：美加息步伐放緩 料通脹低企 (20:02)

【東網專訊】高盛推遲美聯儲今年第3次加息預期至年底，恒生銀行署理首席經濟師薛俊昇表示，市場對美國加息步伐預期放緩，對今年香港息口亦不會有太大影響。

薛俊昇指，該行料今年香港香港銀行最優惠利率(P)不變，因港匯仍未跌穿7.8，尚未觸及弱方兌換保證。若資金流走、港匯跌至7.85，銀行體系結餘仍較充裕，故料今年加息機會較微。

薛俊昇表示，會維持美國今年加息3次的看法，預料6月加息後，近年底才會再加息。主要是估計未來數個月美國通脹水平會低，有待通脹穩定上升至2%，美聯儲加息機會才會加大。不過，整體加息步伐預期會隨市況包括美國數據而有變。

又破頂！青宏苑居二實呎價升穿1萬 (17:45)

【東網專訊】未補價市場再創新高，青衣第二市場呎價破1萬港元。市場消息稱，青衣居屋青宏苑A座高層4室，實用面積506方呎，第二市場售533.8萬元，實用呎價10,549元，創青衣第二市場呎價新高。

【新界成交】用家入市瓏門 710萬買兩房

美聯物業謝志遠表示，屯門瓏門8座中層K室，實用面積474方呎，兩房間隔，以710萬元成交，實用呎價14,979元。買家為一名用家。原業主2014年1月以473.76萬元購入，獲利236.24萬元，升值49.9%。

//仲貴過我買個間高層487尺

羨慕

啱啱經過世宙，啲memo紙又多咗

新盤放租

破頂

留多兩句好喎巴打

包養

求包養+1

收到稅單 要報稅
8k呀 屌 拎去養班蝗蝻

出面公海aa又開 Park Yoho Genova post,九里遠講到鄰近鐵路站+大型商場

揸車唔知佢車位比例係咪1:1? 唔係都係麻煩，一就2個轆

有容巴
淘傢私你用咩物流？運費貴唔貴

睇左成個幾月睇住d盤逐個逐個走逐個逐個跳價
琴日終於簽左臨約
放下心頭大石

恭喜

樓盤全真有無驗世宙

我見淘寶有啲實木餐台連餐椅set好靚咁

同gf月入加埋70k，現在1m cash，想買600萬2房樓，點先做到按揭？

由post 25睇到宜家41

去銀行做

600萬以上要比4成首期？

唔夠首期喎
莫講話六球樓 連五球都未必得

600萬樓下要2成，6球多1蚊要4成，1球買6球樓唔夠首期

6mill最多借4.2mill 淨係首期你都仲欠80個

琴日心情真係有d緊張

有冇人可以分享下淘寶淘左d 咩燈

做乜變左藍絲

打算淘呢款

6m最多借4.8
買二手基本上要準備145萬cash
120+18+6+1

冇mc最多借360

我係巴打

無淘過
之前好似有巴打話過裝修師傅唔裝淘寶燈？
其實網上買野實有風險，淘寶呢啲我自己會比定啲心理準備比自己，有啲實物真係無咁好睇
通常易碎物品會包得好好，如果萬一打開係爛左，同賣家傾返，應該可以claim返運費退比佢

未計裝修傢具

見到包養就驚？

快d做按歇

求cream巴包養

男女通吃

我又要hehe

標準稅人士
求包養

利申 要返night

我無錢 就快要去做ptbf

你地去搵倫巴

我地夠要求包養啦

Ptbf包唔包陪出荃灣食雞翼山

咁樣好快有首期自己買花之戀

$？/hr

倫巴

要ptbf包埸請我地食雞翼山

我要牙醫哥哥
求包養

繼續集氣

牙醫哥哥有__庭鏗

恭喜 又多位會員

認真
睇過ptgf啲收費，拖手又收幾百，食飯又收幾百，如果日日有生意，海之戀A1 3伙無難度

上次係咪有牙醫哥哥出現

Pm you

一個月速成搵錢攻略

唔怪得依家d女女咁有米
求入行攻略

是咪就咁開個post再貼幾張美圖獸獸就得
定又要IG又要FB咁

如果係咁易 買樓無難度

我諗p得太多都有得彈鐘嘅

要努力賺錢幾年後樓換樓

唔該巴打 依家諗緊ikea 定淘寶買
ikea 又好似冇乜款

灣仔，旺角，元朗，荃灣都有燈飾舖，一條街好多間嗰種

荃灣街市街老麥好多人 想插枝針都難

我都諗住淘
睇過d價淘寶賣千幾灣仔可以開六千

都唔知點追po 快到
我個aa 已經無再打比我

呢個post已經慢咗喇，之前1-2日爆一個架

摸姐睇邊區

我諗無咩驗查係CHECK到G幾 真係靠問

屯門 住開屯門 已經升到買唔起出面

屌 諗番之前睇果套A cure for wellness
灌鱔入人度

今朝V巴介紹個盤係放緊定已經賣左？啱唔啱？

咩盤 我追唔切

唔知賣咗未，睇樓係4月30號

成個月 好難未賣出去呀嘛

樓價喪升：屯門居屋兆邦苑實呎價首破萬 (16:25)
【東網專訊】居屋樓價愈升愈有，屯門兆邦苑實用呎價首度升破萬元。祥益地產胡志偉表示，兆邦苑高層9室，實用面積375方呎，2房間隔，減價16.2萬港元，以383.8萬元售出(已補地價)，屬屋苑2房售價新高，實用呎價10,235元，更創屋苑呎價史上最高，呎價首次升穿萬元。

佢都過萬蚊

【你要知的秘密】為何樓價本月恐見頂？ (16:07)

【東網專訊】中港樓價愈升愈高，究竟何時見頂相信是大部分人也關心的話題，除了關注落成供應外，貨幣供應亦是重點，這與樓價走勢絕對有正關連。如果各國大型央行繼續大開水喉，樓價根本很難下滑，但本月或會出現微妙轉變。答案就在於聯儲局加息及歐央行或披露「收水」計劃，恐預示樓價向上大升的空間不大了。

【內地樓市派對本月或告終】
早前有內地傳媒報道，深圳及上海樓價在近年瘋狂飆升，曾有一個難以解答的難題。若以貨幣供應增加會推升樓價的邏輯推算，在2009年至2014年前，深圳、上海「樓瘋」是因資金大規模淨流入中國及內地豪擲4萬億元人民幣救市，但在2014至2016年底是資金大規模淨流出中國，但樓市上漲速度更為驚人。

為何會出現這異象？內地傳媒引述分析指出，答案在於「黑市利率」！原來在中國特色的金融系統當中，深圳扮演着極重要角色，是中國「黑市利率」最關鍵的一環。所謂「黑市利率」，其誕生源自中國利率非市場化，由央行統一調控，資源被大型國有銀行壟斷，而信貸資源又被大部分國企、央企、特權民企壟斷，令廣大私企借貸無門。

由於銀行信貸利息往往不超過10%，但中國民間借貸市場平均利率則在30%左右，於是許多國企、央企，以及特權民企「借平錢」後，可以從事「放貸」生意，「黑市利率」就此誕生，亦即市場憂慮的「影子銀行」問題。

隨着信貸規模不斷膨脹，「黑市利率」亦要趕在中國爆發債務危機和人民幣大幅貶值前，把人民幣資產轉成美元。由於「黑市利率」的有萬億元級別的人民幣資產需要置換成美元，深圳樓市就「井噴式」爆發了，因資金要靠買賣樓宇「洗錢」。地利上，深圳毗鄰香港，上海有自貿區，自然形成人民幣轉美元的好地方。換言之，深圳、上海樓市罕見爆升的原因在於「黑市利率」，樓市成了準備逃離資金的資產池和洗錢工具。

有數據顯示，深圳、上海兩地的本外幣存款餘額與樓價走勢原來有正關連，而兩者時間滯後8個月。由於本外幣存款餘額按年增速在2015年7月見頂，意味深圳樓價按年增速亦於2016年3月見頂(現時仍正確)；在2016年9月，深圳本外幣存款餘額按年增速接近零，意味2017年上半年樓價按年增速亦會跌到零附近，即樓價可能會於今年6月左右見頂，上海屆時也會跟隨。

【香港樓價去向 本月關鍵】
香港方面，從本文附上的圖顯示，香港樓價升勢同樣與貨幣供應有正關連，隨着包括內地在內的國際資金流入香港，令香港的M3貨幣供應節節上升，樓價在同期間亦屢次破頂，至今已連續15周創新高。

故此，若想預測香港樓價走勢，其中一個方法就是要留意資金狀況，觀察港匯是否跌穿7.8水平是其中之一。另外，隨着聯儲局本月很大機會加息，有意投資樓市的大眾可關注一旦加息後，聯儲局官員對「收水」的看法，這一定會影響到香港的資金流。與此同時，本周四歐央行會否暗示「收水」亦須關注。

最好officially做個預批
當然依家個市做得黎好多時個盤就無左.....
但最起碼計岩數先去馬
大家都唔想有悲劇出現

【經濟客艙】租樓港男跟唔過？（Captain Cool）

作為阿詩詩嘅好姊妹，佢同阿Fred一起深表同情。人哋拍拖嘅野，旁人從來不得插咀多事幹，但阿詩嘅經歷，值得各路姊妹借鏡，就係對住租樓嘅港男，認真便是輸。

不是想一竹篙打死一船人，而係跟住租樓嘅阿Fred，阿詩詩未必可以好似電視劇咁齊齊天台圍埋燒野食，有個Happy ending。聽講阿Fred跟阿詩詩喺西貢租間屋仔同居，月租約兩萬蚊。熱戀中嘅情侶一齊住，倆人想見多幾面又咁奇。剛開始時梗係甜蜜蜜，但一段時間過後，阿詩詩唔只要呢700幾呎嘅空間，而想要阿Fred嘅承諾－「結婚」。阿詩詩亦懂得測試水溫：「其實幫人供樓，不如自己買返間，搵日去睇吓樓。」阿Fred：「你鍾意啦，冇所謂。」

阿Fred同阿詩詩新盤示範單位又去吓，同區嘅二手樓盤又望吓，但事隔兩個月後，阿Fred突然發過Whatsapp，同阿詩詩講想分開冷靜一下。呢個Whatsapp幾乎把阿詩詩由天堂打落地獄，我哋都好擔心戀愛大過天嘅阿詩詩會唔會出事，好在冇，或者有都唔想同我哋班姊妹講啦。

阿詩詩唔駛唔明解，男人一句嘅「冇所謂」已經係答案。無啦啦叫個租樓嘅人去買樓，心目中理想嘅單位，可能相比各位恨上車嘅姊妹要求高100倍。假如我做經紀，遇到一個恨買樓嘅客，搵到佢心目中嘅筍盤就可以開單。不過，對住冇所謂、事事旦旦嘅客，佢心目中嘅理想想嘅單位，從來冇特定標準。又話者，根本佢從都冇上車嘅衝動，身邊亦冇出現過令佢想長住嘅筍盤。

Captain Cool

【連環斷供】銀主貨又多5伙 比華利山別墅慘蝕680萬拍賣

【新增銀主盤表、新增影片】

銀主盤再度湧現，市場本月再新增最少5伙銀主盤，並以貴價物業為主，其中大埔比華利山別墅一伙由內地客持有的洋房，因斷供遭銀主收樓拍賣，開價較買入價低近700萬元。

環亞物業拍賣網頁顯示，大埔比華利山別墅萊茵道單號屋，實用面積2,115方呎，本月13日拍賣，銀主開價2,200萬元，呎價10,402元。土地註冊處資料顯示，該洋房由兩人聯名持有，兩人均持中國護照買樓，於2011年6月向恒地（012）以2,880萬元買入洋房，由恒生銀行提供一按，並獲恒地旗下財務公司借二按。最終疑無力供款，銀主收樓平價拍賣，若以開價賣出，賬面已蝕680萬元，若計及釐印費及佣金等開支，料蝕逾800萬元。

個朋友做保險話外管對大陸客有影響但唔大
因為愈管d錢愈想走
最近就係香港

【車位球球聲】嘉湖山莊誕歷來第4個百萬車位

中原地產分區營業經理伍耀祖表示，天水圍嘉湖山莊剛連錄3宗車位高價成交，其中美湖居一個單號車位以100萬元沽出。是次成交除了平屋苑歷史紀錄外，亦屬屋苑歷來第4個百萬車位。上手買家是2002年2月以35萬元購入車位，現轉手獲利65萬元。

另美湖居一個單號車位，則以99.5萬元沽出。上手買家是2001年12月以31.5萬元購入車位，轉手獲利68萬元。麗湖居一個雙號車位，則售98.8萬元。上手買家1997年9月以52萬元入市，獲利46.8萬元。

宜家係睇中國會唔會發癲令資金離開香港
不過我暫時未見到咁嘅可能

利申9up

有興趣 不過補左地價未 係咪賣左

我想講上次睇疊茵
好岩心水好靚裝修
最後唔夠人快 比人買左
係屋企喊左一晚

我之前睇都兩次係咁
一間睇完個aa call業主話賣左
一間睇完夜晚aa覆話岩岩租左出去 買唔買黎收租先
我首置借到咁多錢我唔駛要交吉啦

唔駛喊嘅
平常心睇
個aa覺得你混吉嘅咪叫第二個第二間幫你囉
隨時有d盤得佢有

宜家就算有錢都要同人鬥快落訂簽臨約

平價水龍頭果d有無咩牌子選擇？
德馬果d太貴了
想買500 內有d質素既就ok

淘寶淘唔淘得過？

我每年 幾十k 咁交

唔該哂 仲有樓上咁多位

天寰咩情況

呢水賣咗95%以上好似係

唔識

不過我覺得自己食落肚既野唔好淘寶

巴打, 淘LED 燈記得留意壞左果陣點樣整

我有個hansgrohe 德馬買左唔啱位，未駁過水，大概貴$500 少少，有無興趣？

呢到有無荃灣巴絲可以講下荃灣中心？睇過除左死人同舊好似都還可以

半夜訓唔著 發現層樓又升左9萬

有無人幫手裝係重點
水電工一見人買淘宝野就黑面

宜家業主叫價點？

本周末日二手指標屋苑成交陷入今年低位，似上年

我出旺角睇其實d 價都ok
不過我最後去左田貝四路家合居買
我龍頭，花灑4件加d 廁所潔具掛架2000人仔。
另外我又買左6支燈，都係2000人仔攪掂，其中一盞風扇燈香港剩買一支都近3000.
一次過運收3百幾運費，都ok

搵兩萬都唔夠其實真係放棄比較好

依家唔係樓價乾升
係d錢愈黎愈多而升自然租都會升

學連登高登仔講話真係租樓日日賺

想問下。。睇中果個係租盤黎
但係無得睇樓
成交時係交吉既
係咪應該堅持有得睇先買？

本身5.2 而家開4.9m
最後業主回5.1m

睇你搏唔搏，預全爆，怕有上面漏水

邊度？
新紅雞廿年內樓我覺得都ok
華x 同誠仔 就唔好博.........

越租越細最後租劏房

曉薈同淘大一樣價

第二類其實可以排公屋，4人家庭成2萬6先過額，但真係排好多年

我寧願賺少d 好過養蝗蝻 政府又無乜幫返比稅既人，醫療都無

有冇大佬知道邊度租停車場抵

紀律部隊 全部都差唔多20k起薪
自己又唔諗下自己咩料 下下fg想20k起
返95位 又怕辛苦 紀律部隊 報shift
又一唔睇餸食飯例子

有計劃地儲錢真係好緊要
身邊好多朋友都話玩多一兩年先儲錢，但又呻樓價咁貴點買樓

呢啲人可以不理

我個人唔儲錢會好唔安樂

一個正常人，第一桶金一般都係儲蓄儲返嚟，錢又唔儲又想呢樣果樣無人幫到佢地

最好送層樓比佢地

O岩O岩出黎做野洗D 錢滿足自己係無問題
問題重點係，你洗慣左2年之後，要真係轉得到個mode 去儲錢mode

利申： 成功轉mode

其實好簡單，每個人有自己選擇權
你要選擇洗哂D 錢開開心心， fine 無人會阻止你
但唔該唔好同時響度怨樓價貴買唔到樓
條路從來只有2選1 O既

我驚我轉唔到 所以一開頭就迫自己每個月儲一定數目，儲儲下覺得好有滿足感

最多人怨係為左買樓搞到無曬生活。
其實生活既定義好廣泛

其實有小朋友,放假就一定要諗節目,唔係D細路係屋企癲,你都煩

好想有小朋友

頭幾年辛苦d姐，我寧願先苦後甜

供甩咗就會好舒服，到時求其搵份野做得

有排都未供甩

咁都叫有個期限，就算20年30年，租樓無限期一世租樓

果D 話供樓無生活果D 人真係ON9 O既
其實咩叫無哂生活？
餐餐食海膽就叫生活？去酒店食好西就叫生活？
我響屋企食自家製好西就唔係生活？
甚至放假我響屋企打機唔係生活？
每個人想要O既生活都唔同，唔通人地個生活同你唔同果D 就唔撚係生活黎？
根生logic fail

無得年年換iphone

上部手機係用緊二手iPhone 4 對電子野唔係特別追求

年年換iPhone 有幾難
每年舊換新補2千左右之嘛
不如話新iPhone 出果陣要買到比較難

iPhone 6plus 用緊第3年
準備部機用夠4年先轉

諗定題目開新post,今日好忙靠你哋啦

租樓先係真係既樓奴囉
由細到大搬左不下十次，搬都人都癲

機會留俾有準備既人

用緊sony

Iphone 4真係好耐用,我用到出6s

是,租樓要搬都煩。
我由細到大都住屋企自己物業,呢廿幾年只係搬過一次
早幾年出來租屋,租左差唔多4年自己買樓搬
中間就係因為業主年年加租,每年都只係肯簽一年約
一定年年REVIEW加你租
所以上年個仔派左小學就即刻開始搵樓,買近學校附近
住左幾年,搬屋執野都攪左成個月,都唔知做咩咁多野執
如果2年搬一次,我應該會癲

厨房定廁所洗手盤？

天寰加推270伙 最貴6888萬冠全區

【信報財經新聞】建灝地產位於啟德的天寰昨日加推第四號價單，並首度推出低座住宅星寰匯；整張價單涉及270伙，折實平均呎價2.23萬元，以價單計較對上一張價單的折實平均呎價調高達12.7%。折實樓價最低502萬元，折實呎價17968元起。

建灝地產投資部經理鄭智荣表示，集團決定壓軸加推270伙，並首度推出低座住宅星寰匯分層及特色戶。整張價單推出單位的實用面積由266至1585方呎，價單售價由615萬元至6888萬元，價單呎價由22047元至43979元。以價單定價計算，市值約45億元。

若買家選用120即供付款，最高可享18.5%售價折扣優惠；折實後樓價由502萬元至5614萬元，折實呎價由17968元至35843元，平均折實呎價約22309元。當中折實後最低樓價502萬元，屬開放式戶型的天海匯第3座3樓B室，實用面積266方呎，折實呎價18855元；折實後最低實用呎價17968元，屬1房間隔的天海匯第3座3樓D室，實用面積343方呎，折實後樓價616萬元。

他指出，天海匯1座E室合共30個3房單位，實用面積661方呎，則設「一口價」元素，因應樓層高低分為4種價格，折實售價介乎1309萬至1458萬元，折實呎價約1.98萬至2.21萬元。

此外，是次價單首度推出4伙低座住宅星寰匯特色戶，包括地下連花園及泳池的複式戶及頂層連天台的複式戶，均屬區內首見。當中星寰匯1座地下及1樓A室複式戶，連私家花園，實用面積1415方呎，定價6223萬元，呎價為43979元。寰匯1座5及6樓A室複式戶，實用面積1585方呎，連私家天台及按摩浴池，定價6888萬元，呎價為43457元。

受惠啟德新地王效應，截至昨日下午4時為止，項目第二輪銷售合共售出191伙，佔次輪可供發售的200伙逾95%，套現逾17億元，平均成交呎價約19900元；連同早前已經成交的單位在內，累積售出共497伙，佔可供發售單位的98%(可供發售單位總數507伙)，合共套現逾43億元。

係喎
海之戀無特色戶
6888萬差唔多，最近萬景峰1座頂層都賣左半億

爆咗就可以過去

同一個屋苑,見人住1500呎,自己住2百幾呎會唔會自卑

你冇on9啦
呢兩年咁易拎機

我都係

仲係用緊iphone6
成日彈app

無錯
而家個個weekend 都要帶佢出街
如果唔係拆左我間屋

中忍剛剛覆我份renew mortgage
H+1.29, 1.55% cash rebate, 2年
雖然做唔到 h+1.28, 1.6% cash rebate
不過都算好彩趕到尾班車

我上星期四趕去大貓做

唔知趕唔趕得切

我係渣打加息前一日落分行入表

果時真係想屌爆渣打攪事

應該得，大貓個按揭sales叫我今日放工去入表都做到舊息

我上星期去
個職員話上星期交洒資料俾佢交齊野上去
都大機會趕到尾班車

原本無心apply
因本身果份都只係上年十月做
只係放假係條街9 行到累
又唔想番屋企湊仔住
入銀行8 下
見佢咁講又幫我填form
攪到我即刻apply

十月? 未過罰息期?銀行咁都制?

我只係利用返工時間, 閃去對面街銀行攪
返工時間分行無街客唔洗等

每兩年轉次按加rebate 又會供少左，有儲錢想供少啲又得， 想快啲供完又得， 得左

消滅呢個

1001